---
title: Přišla bída na kozáky
date: 2024-10-13
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-opatov.png
h1: Morašice vs Opatov
sestava: J. Špinar – M. Černohorský, J. Kopecký, J. Pitra – J. Kubeš, Z. Skala,
  D. Štancl, V. Novák, P. Lněnička (M. Frank) – T. Huryta, L. Rusnák
goly: T. Huryta (J. Kubeš), V. Novák (Z. Skala)
zlute: J. Kubeš
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2024/Morašice/e8d42b4a-d689-412d-9e4d-81b1f2a41e0f.html
---
V sérii dalších domácích podzimních utkání nás čekal rozjetý Opatov. Sestava vykrystalizovala z důvodu přetrvávající personální krizi a místy to bylo znát. Los určil, že první poločas se budeme prát nejen s nepříjemným soupeřem, ale i zákeřným větrem. Na nás vystoupený soupeř nám znemožňoval klidnou rozehru odzadu a tak se naše nucené dlouhé nákopy buď zastavily na naší polovině, nebo rovnou vracely. S těmito aspekty si ale dokázal poradit Špinar, který jednou či dvakrát dokázal vytěsnit na roh nepříjemné soupeřovy střely. Dalším aspektem, který nám velmi komplikoval život, byl hostující „dvoumetrový“ Burda, kterého téměř nebylo možné odstavit od míče. V jednom případě, však zůstal nikým neatakovaný na půlce, díky čemuž rozjel hostující útočnou akci, na jejímž konci se po zpětné přihrávce objevil Kalánek sám na malém vápně a pohodlně uklidil míč do sítě. Toto vedení ovšem nevydrželo dlouho, když po několika vzdušných soubojích na středovém kruhu se dostal míč ke Kubešovi, který přihrávkou vyslal do samostatného úniku Hurytu, který s přehledem proměnil. To však bylo poprvé a na dlouhou dobu naposledy, co jsme se dostali blízko k ohrožení soupeřovy brány. Následující pasáž byla víceméně podle šablony. Odkop od brány vrácený větrem, útočná akce odvrácená na roh a opět odkop od brány. To se změnilo ve 38. minutě, kdy míč propadl na přední tyči a pohotový Zeman poslal před Špinarem míč do brány. Naši druhou výraznější šanci jsme měli v samotném závěru poločasu, kdy jsme po ostrém faulu na Hurytu měli možnost standardní situace. Na Skalův centr si naběhl D. Štancl, ale ten hlavou nedokázal umístit míč mezi tři tyče.

Nástup do druhého poločasu nás nezastihl v nejlepším světle, kdy jsme nedostatečným dostupováním hráčů vytvořili soupeři prostor pro jeho útočné akce, ale naštěstí jsme se mohli spolehnout na Špinara v bráně. V krátkém sledu jsme poté mohli zvrátit výsledek na svou stranu. Nejprve to byl D. Štancl, který se dostal k propadlému dlouhému Lněničkovu autu od hostující střídačky, ale nakonec mohl být rád, že jeho nepříliš umístěnou střelu vyrazil gólman ještě o břevno na roh. Právě při tomto rohu se nejvýše do vzduchu dostal Novák, ale jeho hlavičku umístěnou k tyči opět vyrazil výborný gólman hostí. Poté však nastal útlum v našem útočném snažení a další nebezpečnou příležitost jsme nabídli soupeři sami, když po Špinarově přihrávce se Pitra s Lněničkou nedohodli, komu je přihrávka určená a museli zatáhnout za záchranou brzdu. K volnému přímému kopu se postavil Křivka, který i s přispěním větru poslal míč za Špinarova záda. Za pár minut už bylo v podstatě rozhodnuto, když po brejkové situaci zůstal ve vápně nikým nehlídaný Paar, který nedal Špinarovi šanci. Šanci zmírnit brankový rozdíl jsme dostali po nařízení pokutového kopu po faulu na Rusnáka, i když s pozápasových rozhovorů vyplynulo, že to nejspíš byl faul od vlastního spoluhráče. K penaltě se postavil D. Štancl, ten ale potvrdil, že tento zápas mu nesedl a nechal vyniknout hostujícího gólmana. Jistou naději nám však dodal volný přímý kop, když Skala přiťuknul Novákovi, který prudkou ranou propálil vše, co mu stálo v cestě a zaznamenal tak celkově 60. gól v morašickém dresu. Ale bohužel, na více jsme se již nezmohli. Je potřeba uznat, že soupeř byl lepší a více bojovnější. A sice jsme pustili dnešního protivníka před sebe a opustili tak první příčku, ale asi to není to hlavní, co nás na tomto zápase trápí. Příští týden ve stejný čas proti Hradci nad Svitavou máme co napravovat, tak doufejme, že to bude i ve větším počtu!